# Лабораторна робота №16. Модульне тестування
Мета: Розробка модульних тестів з використанням JUnit 5.

## 1 Вимоги
### 1.1	Розробник
- Костін Артем Сергійович
- Студент групи КН-920б
- Дата розробки: 11 червня 2022

### 1.2 Загальне завдання
- Розробити та додати модульні тести до програм попередніх лабораторних робіт. Забезпечити розділення на рівні початкового коду, тести розташовувати в директоріях з назвою test.
- Перевірити всі public-методи власного контейнера та його ітератора, які були створені при віконанні завдання лабораторної роботи "9. Параметризація в Java". Забезпечити покриття коду не менше 80%.
- Перевірити методи, що забезпечують валідацію даних в програмі рішення завдання лабораторної роботи "11. Регулярні вирази. Перевірка даних".
- Перевірити вирішення прикладної задачі лабораторної роботи "12. Регулярні вирази. Обробка тексту".
- Перевірити методи обробки контейнера лабораторної роботи "13. Паралельне виконання. Multithreading". Перевіряти тільки обробку даних, виключаючи multithreading (див. п.4).

### 1.3 Задача
- Квиткова каса:
    - Дані про маршрут:
        - Маршрут - необмежений набір значень у вигляді:
            - Назва станції
            - Час прибуття (Для проміжних і кінцевої)
            - Час відправлення (Для початкової та проміжних)
            - Кількість вільних місць
        - Загальна кількість місць
        - Дні тижня
        - Номер рейсу.

---

## 2 Опис програми

### 2.1 Засоби ООП
- Декомпозиція - метод, що дозволяє замінити вирішення одного великого завдання рішенням серії менших завдань
- Доменні об'єкти - це об'єкти в об'єктно-орієнтованих комп'ютерних програмах, що виражають сутності з моделі предметної області, що відноситься до програми, та реалізують бізнес-логіку програми
- Generic methods / classes Java дозволяють програмістам вказати, за допомогою одного оголошення методу, набір пов’язаних методів або за допомогою одного оголошення класу набір пов’язаних типів відповідно
- Модульне тестування - це метод тестування програмного забезпечення, який полягає в окремому тестуванні кожного модуля коду програми. Модулем називають найменшу частину програми, яка може бути протестованою

### 2.2 Ієрархія та структура класів
**Структура проекту**

```
test.ua.khpi.oop
├── kostin09
│   └── MyContainerTest.java
├── kostin11
│   └── MainTest.java
├── kostin12
│   └── KharkivTransitFilterTest.java
└── kostin13
    └── MainTest.java
```

### 2.3 Важливі фрагменти програми
**Призначення та структура розроблених методів**

```java
void testIterator()
```

Призначення: Тест функцій push, remove, size, isEmpty та функцій ітератора

Опис роботи:
- Тестує функцій push, remove, size, isEmpty та функцій ітератора методом порівняння очікуваних та отриманих даних

---

```java
void testToArray()
```

Призначення: Тест функції toArray контейнеру

Опис роботи:
- Тестує функцію toArray контейнеру методом порівняння очікуваних та отриманих даних

---

```java
void testToString()
```

Призначення: Тест функції toString контейнеру

Опис роботи:
- Тестує функцію toString контейнеру методом порівняння очікуваних та отриманих даних

---

```java
void testIO() throws IOException, ClassNotFoundException
```

Призначення: Тест функції вводу-виводу контейнеру

Опис роботи:
- Створює заглушки
- Тестує функції вводу-виводу контейнеру методом порівняння очікуваних та отриманих даних

---

```java
void testParseRoute()
```

Призначення: Тест функцію parseRoute

Опис роботи:
- Тестує функцію parseRoute методом порівняння очікуваних та отриманих даних

---

```java
void testParseRouteNode()
```

Призначення: Тест функцію parseRouteNode

Опис роботи:
- Тестує функцію parseRouteNode методом порівняння очікуваних та отриманих даних

---

```java
void testFilter()
```

Призначення: Тест фільтр KharkivTransitFilter

Опис роботи:
- Тестує фільтр KharkivTransitFilter методом порівняння очікуваних та отриманих даних

---

```java
void testEmpty() throws Exception
```

Призначення: Тестує виникнення виключення при передачі пустого списку

Опис роботи:
- Тестує виникнення виключення при передачі пустого списку

---

```java
void testMin() throws Exception
```

Призначення: Тестує функцію знаходження мінімальної кількості сидячих місць

Опис роботи:
- Тестує функцію знаходження мінімальної кількості сидячих місць методом порівняння очікуваних та отриманих даних

---

```java
void testMax() throws Exception
```

Призначення: Тестує функцію знаходження максимальної кількості сидячих місць

Опис роботи:
- Тестує функцію знаходження максимальної кількості сидячих місць методом порівняння очікуваних та отриманих даних

---

```java
void testAvg() throws Exception
```

Призначення: Тестує функцію знаходження середньої кількості сидячих місць

Опис роботи:
- Тестує функцію знаходження середньої кількості сидячих місць методом порівняння очікуваних та отриманих даних

---

**Розроблені класи**

Фрагменти коду класу MyContainerTest подано на рисунках 1, 2 і 3

![](assets/container0.png)

Рисунок 1 - Фрагмент коду класу MyContainerTest

![](assets/container1.png)

Рисунок 2 - Фрагмент коду класу MyContainerTest

![](assets/container2.png)

Рисунок 3 - Фрагмент коду класу MyContainerTest

Фрагменти коду класу MainTest (1) подано на рисунку 4

![](assets/maintest0.png)

Рисунок 4 - Фрагмент коду класу MainTest (1)

Фрагменти коду класу KharkivTransitFilterTest подано на рисунку 5

![](assets/filtertest0.png)

Рисунок 5 - Фрагмент коду класу KharkivTransitFilterTest

Фрагменти коду класу MainTest (2) подано на рисунку 6

![](assets/maintest1.png)

Рисунок 6 - Фрагмент коду класу MainTest (2)

---

## 3 Варіанти використання
Для демонстрації результатів тестування використовується виконання програми в IDE Eclipse. На рисунку 7 зображено покриття тестами коду контейнеру (> 80) та результати тестування. Результати наступних тестів зображено на рисунках 8-10

![](assets/test0.png)

Рисунок 7 - Результати тестування та покриття коду контейнеру

![](assets/test1.png)

Рисунок 8 - Результати тестування

![](assets/test2.png)

Рисунок 9 - Результати тестування

![](assets/test3.png)

Рисунок 10 - Результати тестування

---

## Висновки
Розробив модульні тести з використанням JUnit 5 для вказаних в завданні функцій та класів
